支共社團搶地盤的行動大敗，大佬要不要負責？

中國人的「帝皇將相」史觀很入骨，在解釋一件的時候，他們傾向認為是少數的人締造了歷史。例如改革開放，他們認為功勞全在鄧小平和共產黨。當然，他們當年做對了決定，但也要別人給這個機會。而機會是美國給的。美國沒有反蘇需要，不會無緣無故給中國跟大佬的機會。

中國人忘了自己的大佬

中國人對改革開放歌功頌德，但極少談美國和大形勢，以為全是因為自己英明神武。一代之後，他們忘記了自己也有一個大佬。

中國人拿著跟大佬賺到的錢，覺得這就是自己的錢，自立門戶是自己的事。於是便有一帶一路要擴張、南海陳兵不讓的長期打算。

後來美國在貿易問題反檯，中國人認為這是美國眼紅中國發展一日千里，要來阻攔，這是觀點與角度的問題。在美國看來，自己所作，合乎公義。因為當初是我在街上執你回來，給你食好住好。90年代之後，東亞的事幾乎都放手給中國。不論是六四、西藏問題、台灣問題、香港被回歸……美國一向不管。這又令中國人產生了錯誤認知，認為美國乃至全世界，都不敢「向中國說不」。

2007至2008，歐美金融風暴，中國以為自己不動如山，佔到便宜，認為這是此消彼長，反心在那時已開始逐漸顯露。但一次「美爆」，也炸散了累積的次按問題，是破壞性創造。但美國樹老根深，沒事。十年後經濟數字已經完全脫胎換骨。

貿易問題是講錢，但也是十足的政治，是一場黑社會內部的大佬教細佬，展示誰才是大佬、Who is the boss的「中國再教育」。這個課程proposal裡面除了經濟制衡，一定還有其他，包括軍事選項。

反正就是反貪官不反皇帝

現在沒過幾回合，中國就形勢不妙。是否不妙，不用看那些發水的數字，只消看他們內部現已在找人負責、找人祭旗——當初是誰在吹噓中國已經超越美國，可以一爭長短？當有人這樣問，就顯示情況沒多好。如果情況是好，應該是有很多人出來邀功，說自己幾多年前就主張國家亮劍。但現在情況是相反。

例如清華大學教授胡鞍鋼，在去年一個論壇上就「中國高技術產業已超越美國」，近來就被人清算。有一班清華校友批評他「誤導國家政策」，要求學校將其解僱。胡鞍鋼值得同情，就算他是一個學術投機者，也有人權，他一個人也承擔不了皇帝與整個國家的愚蠢。

八國聯軍兵臨城下，才拉一個人出來負責的中國人，看似大義凜然，但說穿了後腦還有一條無形的辮子，還在玩「反貪官不反皇帝」的把戲。這些不知官方有份沒有的「民間行動」，不過是說習近平遭狂妄的學者誤導，做一場「皇帝遭奸臣蒙騙」的大戲。

攻擊胡鞍鋼，也就是為皇帝解套，暗示現在兵臨城下的局面，與皇帝無關。「朕非亡國之君，臣皆亡國之臣﹗」倒了一個胡鞍鋼，還有千千萬萬的胡鞍鋼，毫無意義。如果皇帝不是早懷大有為之心，臣下也不會作如是附和。

清算學

清算行動只是擾亂視線。沙塵滾滾，就沒人找到始作俑者，搞成咁，皇帝要不要負責？一個社團在一次搶地盤的行動大敗，也必找毫無相干的人清算，並在自己的團隊找代罪羔羊，自己也要落場和鼓勵。因為不鬥，矛頭就會指向社團大佬——整件事搞成這種笑話，自然是權力最大、有能力調度規劃的領導者要負責。

領導者不想承擔，就會將總失敗的罪責，隨便推到一些街邊古惑仔頭上。理由從來不重要，保持團體在鬥爭中很忙碌，就沒人想到是領導者無才無德，在一人獨裁的情況下把局面搞成今日的模樣。因為所有人都是想說：「朕非亡國之君，臣皆亡國之臣」。

如果情況沒有起色，皇帝為了假扮自己也是受害者，他授意的清算行動會擴大，因為沙塵要更多。自然也會有很多不明就裡的人，出來為國家剿逆、反對浮誇輿論、有很多人會烏紗不保、有人會公車上書，說救時良策……但在更大的格局下，這些正義之舉，也是不義。因為幫助「國家」收拾局面，也就一樣在維護真正應該負責的始作俑者。

是誰放棄鄧小平的祖宗之法？追究起來，也許天搖地動，所以大家都不敢想下去。所以反貪官不反皇帝，是二千年來的主流。

國師這個物種

至於胡鞍鋼，他被視為中國政府的經濟智囊，又有「國師」之稱。其實古往今來，國師都愛鳩噏，而且浮誇成性，越浮誇越能逗得君心大悅。例如漢武帝旗下的董仲舒，以怪力亂神附合皇帝的個人專制，將神權、君權、父權混在一起，難道不是前所未有的浮誇嗎？漢武帝就很喜歡。

BBC引述財經作家蘇小和：「中國讀書人，基於我們的觀念秩序，總是有著揮之不去的帝王師情結，總是有著心中有話說與君王聽的傳統習慣。」人人到底就是想做國師。國師也是「蟈屍」，從蟲字旁，像蝗蟲一樣啃食禍害國家的多。

The best enemy is the dead enemy；最好的國師，也就是做不成的國師。像孔子那些，還能在青史留個沒那麼差的名字。因為老子也笑孔子色態志淫、驕盈多欲。用現代的話來說，就是把自己看得太高，以為知道「茴下面的回字有幾種寫法」就能在世間翻雲覆雨。

但至少劉徹在政策大轉向之前，也來個「輪台罪己詔」交代，而不是悄悄叫全國撤下反美資訊、不談「中國製造2025」就算。相比起來，劉徹這個皇帝至少還像個男人。

盧斯達

The best enemy is the dead enemy；最好的國師，也就是做不成的國師。

劉仲敬都講, 支那DNA文人總係有一舖「蟈屍癮」

【中南海權鬥】領導人集體神隱 分析：北戴河會議已經開始

支那官媒近兩日的報道，均不見中共政治局七常委的蹤影。他們集體神隱，有指一年一度的北戴河會議已經開始。除了支美貿易戰，其中一項議題將是調整「領導風格」，淡化習總的個人形象。

支共中央機關報、領導人活動風向標《人民日報》，自踏入8月，除8月1日頭版有習近平主持中央政治局會議、中共政治局第七次集體學習、黨外人士座談會，與及國務院總理李克強與英國外相侯俊偉會面的消息，8月2、3日均沒有七常委的消息，特別是沒有報道七常委出席八一建軍節活動的新聞。

與此同時，新華社報道中央組織部長陳希，受總書記習近平委託，今日與副總理胡春華在北戴河看望62位正休假、以中國兩院院士為主的專家。北戴河所在地河北秦皇島早前已經發佈低空飛行器禁飛領，及進行交通管制，種種跡象顯示，中共領導人已經在北戴河，舉行一年一度的北戴河會議。

多維新聞報道指出，今年的北戴河會議最重要的議題，是如何應對支美貿易戰，而隨貿易戰而來的金融風險管控亦是重要議題。 早前外界亦估計，支共領導與元老們將會討論中共黨建、宣傳問題，不排除可能調整「領導風格」，淡化習總的個人形象，突出「🇨🇳集體領導🇨🇳」。

中國或成為最大贏家

支那依家就算想跪低都為時已晚

對外就唔算遲
但一跪低應付唔到內部玩左咁多年既民族主義姐

是誰放棄鄧小平的祖宗之法？追究起來，也許天搖地動，所以大家都不敢想下去。所以反貪官不反皇帝，是二千年來的主流。

諗起習大大撐黃傘呢啲荒謬野

留名

垃圾國

問責制

民族主義唔難搞,你喂佢食飽飯就冇事
主古已來都係失業農民先會作反
你試下D人幾個月冇野做
睇下會唔會作反